北京研大嶼山南部珠海桂山島填海 借讓香港建公屋

“主管港澳事務的大陸國務院副總理韓正在北京兩會期間，曾提到房屋是香港深層次問題之一，令人聯想到中央會否在短期內出手「經濟民生救港」。據「香港01」報導，有資深建制派人士近日收到可靠消息，中央正研究以創新手法助港解決困擾已久的住屋問題，在大嶼山以南、珠海市的桂山島填海，然後借讓香港建造房屋，包括興建大數量解決基層住房問題的公屋。

韓正在北京「兩會」期間表示，中央將全力支持港府解決經濟民生的深層次問題。全國僑聯副主席盧文端早前曾撰文指，韓正的講話實際上已向香港社會預告，中央正在研究部署出台新一輪的挺港政策措施，既是為了帶動香港疫後經濟重建，支持香港解決經濟民生的深層次問題，更是要顯示中央對香港的支持和關心。

有資深建制派人士透露，近日收到可靠消息，中央正全速研究桂山島大幅填海，然後租借予香港建屋的可行性，認為可參考橫琴模式發展，並在當地實行普通法。該人士估計，中央會待國安法塵埃落定後便有進一步計劃，暫未知何時公布有此計劃，笑言「或會在下任特首上場時送給香港作禮物」。

桂山島位於珠海水域，該島與牛頭島和中心洲相連，現時面積為10平方公里。此島距離大嶼山以南約3海里，地點也較接近香港中環及尖沙咀等核心商業區，有政黨估計約30分鐘至45分鐘高速船程，即可到達香港核心商業區。”
20:22,2020/06/22,中時,張語庭

個人意見：其實應該將珠海萬山鎮+担干鎮+桂山鎮甚至西沙,中沙及南沙割比香港
不過一國兩制就完,台灣開放東沙島比香港人建特區比較好

屌，唔撚洗啦上海深圳都取代到香港啦
唔撚洗理香港班死廢青有冇屋住喎
（愛國愛港新移民除外）

1. 起俾每日150住
2. 起公屋即係只照顧窮人，貧窮線以上至中產繼續托樓市樓價點都唔會跌

個人預計 香港得番5年命左右

明日小嶼

太樂觀，半個月至半年。

國安法一過,香港末日倒數計時

借比你起 起完就要還

呢個係大毒藥就真
到時十萬八萬香港人住哂入去, 走又走唔到
塊地要續租, 就同東江水一樣住支那劏

起集中營

惡法立後，香港人都走清光，點會冇地！？

睇來支那想冷戰,所以想一國一制香港

遷出本地人，輸入内地哩，換人換島大局巳定。以後半山本地人與狗不得進入，違法者即時處決。
通過，完畢

人大會議議案第八千九百六十四號公告

永遠唔會諗收新界地發展，係都要用填海大工程去cap水同sell 「將來」。同埋呢個係快靚正方案的話，明日大嶼又係啲咩？

全部都係cap水至香港無$為止

正呀！

對
所以要好好保護，不應該填海

大家有冇諗過：咁即係用香港嘅錢，去發展中共嘅地方，之後就可以借各種名目搬香港嘅錢去搞横琴前海之類；佢家陣100%唔係割個島俾香港，只會係果度會起所謂公屋，迫你班港豬去山旮旯咁遠，之後就算中山起公屋都合情合理；再嚟，之前要做腥港人，最少都要個人過嚟香港，家陣香港政府成個廣東四圍起｢小香港/香港社區｣，攞完HKID個人都唔需要嚟香港，直接享受全套腥港人福利。

講到尾，又係為大灣區試水，港豬唔理唔理又被計畫被規劃。

班新移民一落黎就比人放逐
幾好玩丫

填你老母

永遠唔會諗源頭減人

因為佢哋就係要完全香港民族被同化